atualização com ideias de subprojetos

src/paa2026_1.v
@@ -44,7 +44,48 @@ Proof.
         ** apply IHtl. assumption. 
 Qed.
 
-(** Ordenação por inserção. *)
+(** * Diferentes definições de ordenação de listas *)
+
+Inductive Sorted1 (A : Type) (R : A -> A -> Prop) : list A -> Prop :=
+  | Sorted1_nil : Sorted1 _ R nil
+  | Sorted1_cons : forall (a : A) (l : list A),
+      (forall b : A, In b l -> R a b) -> Sorted1 _ R l -> Sorted1 _ R (a :: l).
+
+Inductive Sorted2 (A : Type) (R : A -> A -> Prop) : list A -> Prop :=
+| Sorted2_nil : Sorted2 _ R nil
+| Sorted2_one : forall x, Sorted2 _ R (x::nil)
+| Sorted2_cons : forall (a b: A) (l : list A),
+      R a b -> Sorted2 _ R (b::l) -> Sorted2 _ R (a :: b :: l).
+
+Definition Sorted3 (A: Type) (R: A -> A -> Prop) (l: list A) :=
+  match (length l) with
+  | 0 => True
+  | 1 => True
+  | _ => forall i j d, i < j -> j < length l -> R (nth i l d) (nth j l d)
+  end.
+
+From Stdlib Require Import Sorted.
+Print Stdlib.Sorting.Sorted.Sorted.
+
+(** ** Subprojeto 1: Equivalências entre diferentes definições de ordenação *)
+
+(** Provar que [Sorted], [Sorted1], [Sorted2] e [Sorted3] são equivalentes. *)
+
+Theorem equiv_Sorted_Sorted1 (A: Type): forall R l, Sorted R l <-> Sorted1 A R l. 
+Proof.
+Admitted.
+
+
+(** * Diferentes definições de permutação de listas *)
+(** ** Subprojeto 2: Equivalências entre diferentes definições de permutação *)
+
+From Stdlib Require Import Permutation.
+Print Permutation.
+
+
+(** * Formalização da correção do algoritmo de ordenação por inserção. *)
+
+(** ** O algoritmo [insertion_sort] *)
 
 Fixpoint insert x l :=
   match l with
@@ -62,37 +103,6 @@ Fixpoint insertion_sort l :=
 
 Eval compute in insertion_sort (3::1::nil).
 Eval compute in insertion_sort (3::2::7::1::nil).
-
-(*
-Inductive Sorted (A : Type) (R : A -> A -> Prop) : list A -> Prop :=
-  | Sorted_nil : Sorted _ R nil
-  | Sorted_cons : forall (a : A) (l : list A),
-      (forall b : A, In b l -> R a b) -> Sorted _ R l -> Sorted _ R (a :: l).
-
-Inductive Sorted' (A : Type) (R : A -> A -> Prop) : list A -> Prop :=
-| Sorted_nil' : Sorted' _ R nil
-| Sorted_one' : forall x, Sorted' _ R (x::nil)
-| Sorted_cons' : forall (a b: A) (l : list A),
-      R a b -> Sorted' _ R (b::l) -> Sorted' _ R (a :: b :: l).
-
-Definition Sorted'' (A: Type) (R: A -> A -> Prop) (l: list A) :=
-  match (length l) with
-  | 0 => True
-  | 1 => True
-  | _ => forall i j d, i < j -> j < length l -> R (nth i l d) (nth j l d)
-  end.
-
-(** As definições acima são equivalentes? *)
-Theorem equiv_Sorted_Sorted' (A: Type): forall R l, Sorted A R l <-> Sorted' A R l. 
-Proof.
-Admitted. *)
-
-From Stdlib Require Import Sorted.
-
-From Stdlib Require Import Permutation.
-
-Print Permutation.
-Print Stdlib.Sorting.Sorted.Sorted.
 
 Theorem insertion_sort_correto: forall (l: list nat), Sorted le (insertion_sort l) /\ Permutation (insertion_sort l) l.
 Proof.
